



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | S-B?vanie (vydanie z 5. 4. 2005) | Akv?rium v stene 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 Akv?rium v stene 
 
 
 
 Ak pr?dete s predstavou zakomponova? do v?ho bytu ?i rodinn?ho domu akv?rium, ur?ite si "?plhnete" u bytov?ho architekta. Aj ten, ktor? ktovieako nect? pr?rodu, pote?? sa o?ivuj?cemu prvku v obmedzenom priestore interi?ru. Estetick? efekt, ktor? akv?rium do miestnosti vnesie, navy?e nie je vari ni??m nahradite?n?. Provokuje neust?le myslie? na realitu pr?rody v kontraste s umel?mi prvkami a materi?lmi, ktor? n?s ?oraz viac od pr?rody vz?a?uj?. Akv?rium sa st?va jedn?m z komponentov interi?ru, alebo n?bytok aspo? vhodne dop??a. Vpl?va na n?s upokojuj?co, uvo??uje nap?tie, pom?ha relaxova?. Navy?e prin?a rados? z poznania z?konitost? pr?rody.Ke?e sme obyvate?mi s??e, o to viac n?s fascinuje svet pod vodou. Modern? technika n?m dovolila nie len potopi? sa do hlb?n a sprostredkova? svet pod vodou a jeho ?ivot fotografiami, filmami, ale pom?ha n?m vytvori? si k?so?ek tohto divu aj doma. Mikrosvet sladk?ch i slan?ch v?d je nato?ko fascinuj?ci, ?e pri jeho sledovan? sa m??eme necha? un?a? predstavami dia?av a h?bok - pred nami defiluje ?ivot Amazonky, Orinoka, ?zijsk?ch riek a t?n?, ?i dokonca podmorsk?ho raja. T?mto fenom?nom je akv?rium. 
 V ned?vnej minulosti st?lo akv?-rium zagitovan? do oce?ov?ho r?mu na stojane, ktor? bol neraz i hrdzav? alebo prinajlep?om surovo nafarben? z?kladnou farbou. Niekedy bolo akv?rium dokonca jednoducho polo?en? na drevenej doske na skrini, ku ktorej v?bec neladilo ani tvarovo, ani farebne. Dnes sa robia akv?ri? lepen? silik?nov?mi lepidlami, transparentn?mi alebo ?iernymi. E?te dokonalej?ie p?sobia komplety so skrinkami a presne nadimenzovanou technol?giou. Neprekvapia n?dr?e r?znych tvarov a ve?kost? - okrem klasick?ch obd?nikov sa pou??vaj? aj ?tvorce, trojuholn?ky, viachrann? n?dr?e, netradi?n? tvary so zaoblen?mi alebo skosen?mi stenami, ba i nie ve?mi vhodn? gule. 
 
 
 

 ?iv? obraz na stene 
 Efektn? s? takzvan? obrazov? akv?ri?, ktor? p?sobia dojmom zavesen?ho ?iv?ho obrazu na stene. ?irok? dreven? kazety zakr?vaj? v?etko ru?iv?, najm? techniku. Ich nev?hodou v?ak je, ?e s? pomerne ?zke a manipula?n? priestor je t?m limitovan? - do tak?hoto akv?ria s? vhodn? len men?ie druhy r?b a m??eme pou?i? len menej rastl?n. Ani n?dr? nem??e by? pr?li? vysok?, aby sme mohli do?iahnu? na v?etky miesta pri ?dr?be, ?isten?, pri dolievan? ?i pravidelnej v?mene vody, aj pri v?love r?b. Tak?to akv?ri? maj? men?? objem. 
 Okrasn? akv?ri? do v???ch priestorov maj? ?asto 500 litrov i viac. Morsk? akv?ri? sa robia ?asto aj omnoho v??ie. Je logick?, ?e ??m v??ia je n?dr?, t?m stabilnej?ie s? biologick? podmienky v nej. V malom priestore sa toti? r?chlej?ie men? kvalita vody, teplota, r?chlej?ie sa ??ria bakt?rie. 
 Ve?k? priestor si vy?aduje d?kladn? pr?pravu 
 Ve?k? akv?ri? s? v?ak omnoho n?ro?nej?ie na podklad - ??m v??ie je akv?rium, t?m mus? by? podklad rovnej?? a presne zmeran?, aby nerovnosti nesp?sobovali nerovnak? tlaky na podlo?ie a nezavinili prasknutie n?dr?e. Pod spodn? sklo treba da? e?te polystyr?n na vyrovnanie nerovnost? a zabezpe?enie tepelnej izol?cie. 
 Nevyhnutn? je vopred si zv?i? priestorov? a finan?n? podmienky, nepon?h?a? sa - budujeme predsa hodnotu na dlh? ?as. Ak pl?nujeme akv?rium vbudova? do prie?ky tak, aby sme ho mohli obdivova? z dvoch miestnost? (napr?klad z ob?va?ky aj kuchyne, ?i vstupnej haly a ob?vacej izby z?rove?), potrebujeme vyrie?i? stavebn? probl?me - ??rka prie?ky je oby?ajne pri?zka pre v??iu n?dr? a najm? pre jej podstavu. Vtedy je vhodn? vytvori? ak?si "parapet" - roz??ri? priestor aspo? na tridsa? centimetrov. Nebojme sa potom d?ky akv?ria. Roz??ren? dosku v?ak treba dobre vystu?i? (najlep?ie je poradi? sa so statikom), lebo treba my-slie? aj na potrebn? v??ku vodn?ho st?pca. V??ka okolo 50 centimetrov n?m umo?n? osadi? v??? sortiment rastl?n a dovol? udom?cni? sa aj v???m ryb?m. D?ka akv?ria pri takomto rie?en? m??e by? meter a pokojne aj viac - p?sob? to ve?mi efektne. Presah akv?ria cez stenu sa d? vhodne upravi? bu? plynul?m roz??ren?m steny, alebo zo?ikmen?m k okrajom akv?ria. Akv?rium v stene v?ak nebude ma? tak? obsah vody, aby sme ho mohli osadi? ??mko?vek. 
 Morsk? biotop je vysokou ?kolou akvaristiky 
 Morsk?ho akv?ria by sme sa mali vzda?. To je vhodn? budova? a? v priestore okolo 400 litrov. Teoreticky je, samozrejme, mo?n? zariadi? si aj men?ie, to je v?ak ove?a n?ro?nej?ie na starostlivos?. Morsk? akvaris-tika je toti? vysokou ?kolou akvaristiky - potrebujeme pozna? ch?miu vody, jednotliv? kombin?cie ?ivo??chov, ktor? s? schopn? ved?a seba existova?, mus?me by? schopn? pracova? s ove?a zlo?itej?ou technol?giou ako pre sladkovodn? akvaristiku. A ur?ite si na tak?to z?ubu treba vyhradi? aj viac pe?az?. Nad hladinou vody potrebujeme viac priestoru pre osvetlenie - halog?ny kombinovan? s modr?mi ?iarivkami, UV lampu na dezinfekciu pretekaj?cej morskej vody, priestor pre odpe?ova?, hlavu filtra na pr?denie vody, samotn? filter a ohrieva?. V??ina ?ivo??chov sa nerozmno?uje v zajat? a sme odk?zan? na ich dovoz najm? z tropick?ch mor?, ?o zvy?uje finan?n? n?ro?nos?. K ryb?m treba prir?ta? ?iv? koraly, hubky, krevetky, holot?rie, sasanky, r?rkov? ?ervy, hviezdovky, je?ovky a r?zne ulitn?ky. Cel? scen?riu dop??aj? morsk? riasy. 
 Spolo?enstv? mierumilovn?ch rybiek a rastl?n alebo cichlidy 
 Teraz sa v?ak venujme r?znym druhom sladkovodn?ch akv?ri?. Aj tu m?me dos? priestoru pre fant?ziu. 
 Takzvan? holandsk? akv?ri? s? vytvoren? z elegantne vysaden?ch rastl?n r?znych druhov bez ?ivo??chov. Aj tento typ si v?ak vy?aduje dobre si na?tudova? kombin?cie rastl?n, ktor? m??u spoluna??va? pri rovnakej teplote a kvalite vody, v z?vislosti od mno?stva svetla. Ob?as sa k rastlink?m pridaj? ?ivorod? rybky, ktor? plnia aj funkciu hnojenia. 
 In? typ akv?ria vhodn?ho pre n? ??el je takzvan? spolo?ensk?, v ktorom sa dobre zn?aj? mierumilovn? ryby, ako napr?klad skal?re, guramy, razbory, v??ina druhov tetier, spolu s mal?mi druhmi sum?ekov, ako s? pancierni?ky, ?al??mi obyvate?mi m??u by? aj pr?savn?ci, ?ivorodky a ve?a in?ch rybiek najm? z juhoamerick?ch a juho?zijsk?ch v?d. 
 Aj akv?rium s africk?mi cichlidami sa u? roky te?? ob?ube medzi akvaristami. Cichlidy s? ostrie?ovit? ryby z jazier Malawi a Tanganika. U n?s s? dostupn? desiatky druhov - s? to pekne sfarben? rybky men??ch i v???ch rozmerov zv??a torp?dovit?ho tvaru. S? zauj?mav? sp?sobom ?ivota a neust?lou aktivitou v pl?van? a v pretv?ran? svojho ?ivotn?ho prostredia. Ob?ubuj? tvrd? vodu, preto dekora?n?m materi?lom t?chto n?dr?? s? kamene v?penat?ho p?vodu, tufy a r?zne skaly bizarn?ch tvarov s mno?stvom ?krytov. Rady sa pustia do rastl?n, preto tie v??inou v ich prostred? nie s?. 
 Zauj?mav? s? aj druhov? alebo studenovodn? akv?ri? 
 Druhov? akv?rium je sp?sob, ako mo?no ?o najvernej?ie vytvori? biotop bl?zky ?ivotn?mu prostrediu jedn?ho druhu. Robieva sa napr?klad pre dravce ako s? piraje alebo in? nezn?anliv? druhy. H?f pokope pl?vaj?cich r?b m? svoje ?aro a na svoje si pr?deme aj pri k?men?. 
 Studenovodn? akv?rium je nemenej zauj?mav?. Mo?no nie je pre v?etk?ch tak? zn?me alebo atrakt?vne, ale existuje neprebern? mno?stvo vy??achten?ch karasov, ?i ?zijsk?ch kaprov naz?van?ch koi a tieto rybky tie? h?ria s?tos?ou farieb (najkraj?ie s? najm? odtiene ?ervenej) a bizarnos?ou tvarov od hl?v a? po pred?en? a roz??ren? plutvy. Dostupn? s? aj studenovodn? raky, kraby, ?abky. A rastlinky do t?chto akv?ri? si mo?no zadov?i? aj z na?ich v?d. 
 Pozadie nesmie ryby ru?i? 
 V akv?ri?ch zabudovan?ch do steny n?m v??inou odpad? staros? o pozadie. Bo?n? steny n?dr?e uprav?me tak, aby vyhovovali ryb?m. Biela farba stien ich ru??, lep??m podkladom je tmav?ia farba, najlep?ie modr?, zelen? alebo ?ierna. Posl??i? n?m m??e kart?n, alebo akv?riov? fototapeta, be?ne dostupn? v ka?dom akvaristickom obchode. Pred ?u je vhodn? zasadi? rastliny, ktor? dok?u nen?padne zakry? technol?giu. 
 Dozadu vysad?me rastliny rast?ce a? po hladinu, napr?klad Vallisnerie, do stredu n?dr?e stredne ve?k? (m?me v?ber z Kryptokor?n alebo rodu Echinodorus) a dopredu vysad?me mal? a pomaly rast?ce druhy ako Anubias ?i mal? druhy Echinodorusov. Rastlinky vys?dzame v skupink?ch, iba ve?kolist? jednotlivo. Sad?me ich tak, aby vznikali kontrasty, napr?klad ve?kolist? ved?a jemnolist?ch, bledozelen? ved?a tmavozelen?ch, men?ie popri v???ch. 
 Bo?n? steny je vhodn? oblo?i? aj tepelnoizola?n?m materi?lom, ??m u?etr?me na vykurovan? v zimn?ch mesiacoch. Drevom oblo?en? okraje n?dr?e schovaj? aj medzeru medzi stenou a akv?riom. Kvalitn? drev?rska pr?ca potom spolu so zamaskovan?mi p?ntami zakryje aj vrch - manipula?n? priestor nad akv?riom, kde s? pr?vodn? k?ble ohrieva?a, okysli?ova?a, filtra i samotn? osvetlenie. V bl?zkosti akv?ria mus?me tie? r?ta? s elektrickou z?suvkou a rozbo?kou pre potrebn? po?et pr?strojov. 
 Podvodn? divadlo a jeho kulisy 
 Akv?rium neumiest?ujeme k oknu. Mus?me r?ta? s r?znou intenzitou denn?ho svetla v r?znych ro?n?ch obdobiach - treba sa vyhn?? priamemu dopadu slne?n?ch l??ov na sklo. Ke? dost?va akv?rium prive?a svetla, riasy sa r?chlo a nekontrolovane rozmno?uj? a dusia rastlinky, alebo zarastaj? ?eln? sklo a zmen?uj? prieh?adnos?. Ak s? riasy na bo?nom skle akv?ria a nebr?nia vo v?h?ade, p?sobia prirodzene. No i tak je vhodn? vpusti? do n?dr?e riaso?rav? ryby (pr?savn?kov ?i ?ivorodky), aby steny od rias vy?istili. 
 Zvl?tnou kapitolou s? dekora?n? predmety. Treba sa vyhn?? g??om, ktor? ?asto pon?kaj? odborn? predajne. R?zne vraky lod?, makety z?mkov, pot?pa?i, keramick? napodobeniny dreva, kame?ov ?i umel? rastliny esteticky c?tiaceho ?loveka neoklam?. Ani morsk? mu??a nep?sob? presved?ivo v sladkovodnom biotope. Ur?ite v?ak oku ulahodia pr?rodn? kamene jedn?ho druhu, bridlice, tufy, kusy dreva a korene popri zdrav?ch, kr?sne rozrasten?ch s?tozelen?ch alebo na?ervenal?ch rastlink?ch. Za ne sa ?ahko skryje akv?riov? technika a aj ved?a ohrieva?a zostane dostatok priestoru, aby mohla v?ade pr?di? zohriata voda. 
 Pri zaria?ovan? akv?ria mus?me bra? oh?ad predov?etk?m na ?ivo??chy a ich potreby. Niektor? ?ij? v ?krytoch sk?l, kore?ov, in? potrebuj? ve?a priestoru na pl?vanie, ?al?ie zase hust? porasty. Dobre p?sobia dreven? korene z tropick?ch riek a jazier impregnovan? hum?nov?mi kyselinami alebo nehnij?ce mangrovov? korene, atrakt?vne svoj?m tvarom. 
 A dobre si treba premyslie? aj "uhol poh?adu" - miesto, odkia? budeme "podvodn? divadlo" pozorova?, kde umiestnime kreslo ?i sedaciu s?pravu. Potom u? iba spr?vne osvetlenie a predstavenie sa m??e za?a?.  
 


 
 

 
  
 
 
 utorok 5. 4. 2005 &amp;copy 2005 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 9?414 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 4?409 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 3?646 
 
Ha???k sa boj? lietania na klubovom stroji Amuru 3?243 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 3?072 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu 3?045 
 
Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 2?249 
 
V Brit?nii zadr?ali trojicu podozriv?ch zo zotro?ovania Slov?kov 2?151 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 2?141 
 
Obama podp?e nov? sankcie vo?i Rusku, Kerry hovoril opak 2?106 
	 
 
 
 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 80?198 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 70?327 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 48?706 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 48?298 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 39?973 
 
Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 38?191 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 30?799 
 
Erdogan odk?zal ?nii: Nechajte si svoje n?zory 28?706 
 
Lek?r vzal ako ?platok 500 eur a f?a?u, u? ho obvinili 28?442 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia 27?535 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 189?868 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 113?518 
 
Putinov ropn? ?ok 99?590 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 80?198 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?361 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 70?327 
 
Rube? st?le pad?, ropa m??e ?s? na 40 dol?rov 51?382 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy??? 51?022 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy 48?767 
 
Cynick? obluda: Medzi?asom na opustenom ostrove 48?706 
 
 
 
 
 
?noscu zo Sydney pol?cia zastrelila, zomreli aj dvaja rukojemn?ci 189?868 
 
?eleznice uk?zali svoje najlep?ie vozne. Porovnajte ich s RegioJetom 159?022 
 
Za?al sa boj o ?eleznicu. ?lt? vlaky RegioJetu boli pln?, ale me?kali 113?518 
 
Putinov ropn? ?ok 99?590 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?481 
 
Ke? sa Ham??k objav?, zatv?raj? obchody 95?047 
 
Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 80?198 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 79?361 
 
Pre drah? obedy v nemocniciach padli traja riaditelia aj ??f ?radu 77?072 
 
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det? 70?327 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Premi?r Fico ?iline neodpust? dlh za k?rejsk? dedinu
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
 
     
           
          
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Zima je tu ? hor?ci n?poj spr?jemn? chladn? ve?ery 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 

	 

 
 
	 
 Vernis? v?stavy ART BRUT v Brne do 15.janu?ra 
 Ako zvl?dnu? predviano?n? stres bez vir?zy 
 Tepl? obed je d?le?itou s??as?ou d?a. Nevynechajte ho 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?217 
 
Top hodinky 2014 7?150 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 6?593 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 6?224 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?295 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?253 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 2?889 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?532 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?559 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?557 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 






